我对周易的乾坤二卦的简单解读

2012-06-29 03:56:43 ♡o5o5o♡ (痛到极处 方懂珍惜)学究易经吧回应 删除2012-06-29 04:01:19 ♡o5o5o♡ (痛到极处 方懂珍惜)西方人的研究宇宙的，西洋占星，是看着局部（太阳系琐碎的属性）要看宇宙，不容易看， 但看到整体，在看局部，那容易。易经那8个卦很经典。。。。我目前无动力探究易经，不过我对那8个卦有个有趣的解读，我发现自己的解读可行，而我只是按照，主观意愿，客观推理，和结果 3个角度来看八卦那3行，竟然可行 比如这个 三 是乾卦 一是阳性三个一是三个阳性，阳性就表示是顺，成， 第一行，主观希望成， 第二行，客观推理这事也能成， 第三行是结果，结果成了，那 三 这种感觉就是大顺的感觉，有种乾卦的感觉，乾卦是怎样的解释我不知道，但网上有，你可以查下是不是这种坦荡荡一路顺利的感觉。 坤卦也是个好卦，只是是，希望事情多不成，推理也会不成，结果就是不成。 其实乾坤二卦都是空相，不成与成，都是空相。 